構思緊，想整啲DSE中文免費支援

我係18dser，三年高中望住啲同學個個補丫丫，又要排隊又要搶位，覺得成件事好病態 。近日同個讀中文系嘅朋友講起呢個問題，從而有呢個諗法。

暫時諗到可以做嘅有呢幾樣：

1）IG post sharing，主要係啲考試remarks同心得分享。但現時都已經有唔少類似嘅account。

2）YouTube 短片。可能用powtoon/animaker 果種形式。內容環繞中化/十二篇範文/對DSE題目嘅隨想/串聯起經整合嘅古今中外例子等。

3）簡單地評改作文同綜合卷，以至skype講解同討論。

目前成件事都只喺構思階段，特別係第三點，要揾多啲勁人幫手先做到。自問能力未夠，未有充足準備之前唔夠膽誤人子弟，所以先上黎問下。希望各位巴絲俾啲意見，感激不盡

第二種做法唔錯，好似herman yeung咁

Lm

你呢浮幾sin 欣c全港最多5**bor

全港最多2添

可能係

可以整個地方 有齊晒咁多年pp已經好好

諗起連登之前又係有條友懶好心扮免費share之後畀人踼爆週圍呃呃騙騙

5** (5** 5** 5** 5)
張野唔知收左係邊 將就住先

點證明係你sin
欣c有同哂啲狀元影相喎

留名 我都曾經有過咁嘅諗法
但我覺得啲人都係會一路睇你個page一路補丫丫

幾有心
可以1同3一齊做

冇5**幫唔到手

揾到了

禾都係

無留意到 咁醒嘅

係禾刀系牙

中文系撚留名

梳囉

我都有咁諗
但至少多條路可以行

利申：多得Herman Yeung最後無補maths 都考得咁錯

巴打入jor咩系

lm

樓主算啦
唔係話打沉你 但想講真係冇咩用
最後都只係哂你時間
利申 19DSE

巴打個名係點黎
好熟

咪話中文囉

金太祖

ic 應該低form中史見過

Herman打手 Here

無5**都可以俾下意見先

其實我覺得要睇你目的係咩
如果係想幫人 咁3係最有意義
開ig post嗰個你都知好多人做緊 咁你要諗佢地有咩做得唔夠好 去填返佢地無左嗰個位 否則以幫人角度嚟講 如果已經有盡善盡美嘅page 你係無需要做
拍12篇片嗰個我覺得都可以做
youtube係有個人拍左12篇但佢拍唔晒 好似得一半
嗰陣我要考dse 因為我係17年dse人 無讀過範文 18年retake又懶
我都要多謝拍片嘅 鄧樂兒 俾我可以無補習 四月九號考卷一四月八先嚟讀範文都唔洗炒
我覺下樓主可以參考下佢啲片然後拍埋其他幾篇

樓主你除咗改文仲有無野要搵人幫手

中文系果個係我朋友 我入嘅係個收分近年低左好多嘅so-called傳統神科

係 改文最實際
無5**幫唔幫到你

巴打可能係老處女同學

唔好意思
你唔會同我同科掛

same thought

改文不如搵多幾個
唔同marker落差可以好大

事實就係高登已經有好多posts
但係大家寧願搵yy聽佢做show

我覺得有個問題係無人整合
係好多post但其實大家係用唔同方式講緊同一樣野
我之前有睇 睇頭一兩個好用心睇
然後越睇越覺得大同小異
同埋個個人都係略講 少會講得深入 概念一大堆例子一兩個
其實咁多個巴打啲例子加埋就會好夠 但就係無人整合

多謝你先
其實我都知好難 所以先上黎問，希望可以做得好啲，真係整到啲有用嘅野出黎

btw巴打DSE 加油

yy lam教文言文幾有趣
但係靠巴打自發嘅話 冇咩可能畀到咁多心機

文言文入門睇明清小說筆記囉
搵幾篇有趣嘅方便入口

我最想嘅係令中文科唔好單純地成為啲人嘅生財工具 希望啲人唔係純粹為拎個3而學呢科

同時dse 3322係用黎做學生可唔可以入大學大專嘅standard。中文拎2唔見得唔識中文，成件事好有病，所以先想做啲野。

其實三個入面2同3我都好想做，但有啲無從入手嘅感覺。特別係3，自己算係識作，但落手改又係另一回事，有啲淆底

多謝你先 我參考下

又好似係

reg左tutor未

哇你呢個理想太難啦喎
要中文唔好成為人地生財工具
一係EAA改革 一係你要自己隊死晒所有其他用中文賺錢嘅人然後免費幫人(真心 唔可能)
但我想問點解你會有咁嘅諗法呢 你係好鍾意中文所以想大家真正學下中文或者令大家最少唔好因為中文阻住佢地入u而討厭中文咁?

中文2係咪唔識中文我唔敢講啦 但一個土生土長香港人如果讀左咁多年書中文考1的話我覺得要檢討嘅就係佢自己而唔係個制度

2的話 我比我講嗰條片你參考下
佢真係做得幾好 但佢之後無時間做其他

改文方面 我都唔敢話自己識改 甚至可以話 EAA啲改卷員都唔係個個識改
一篇文有3個甚至4個marker改都係好正常
但英文作文就好少見落差大到要出r marker
所以我覺得巴打你可以試左先 甚至喺連登開post幫人改
將你畀嘅分數同評語都擺埋上嚟 其他人覺得你改得唔啱又可以指出
咁就會好啲

其實係 呢個都係其中一樣我想做嘅野
但係都幾難就算整到，有無有睇都係另一個問題

我都唔明點解啲人明明聽唔明/無咩成果都要死頂繼續補

reg 左
1001 1002搶唔到 啲人快到

整合呢個就堅係煩嘅
仲要逐個巴打問晒佢地可唔可以比你拎去整合 有啲巴打甚至已經潛左水根本搵唔返上嚟

但我又明點解啲人要繼續補落去
因為呢一個唔掂你都唔知邊個掂 丫丫已經係吹到最勁嗰個 連丫丫都搞自己唔掂仲可以搵邊個喎
我有好多同學都係咁嘅飾心態
甚至係為左有得賴 話自己都已經補左啦 仲想我點喎 補左都唔掂就唔係我錯 係制度問題 之類

最搞笑嘅人係補完得2會深信自己唔補就會得1 然後仲好多謝欣c嗰啲

從眾啫
有幾多中學生會獨立思考

我得一個course搶到 驚要含撚

講起yy就嬲
啲改文亂鳩咁嚟

yy係偶像呀嘛點可以唔支持

for練習
你可以問啲有買卷嘅朋友拎佢地篇文嚟改
再對照返EAA比佢地個分 你就可以知自己改得啱唔啱

好彩無補過
btw聽講個team改文改得ok呀嘛

巴打 勁抽
由細到大 都中文 勁?

唔係講笑
lv 1又試過
比佢印落筆記當佳作又試過
篇篇水平都差唔多

巴打有補過yy?
我無補過 但上左岸之後反而好好奇好想補一期睇下佢咩料

有
上堂當睇表演 學到野嘅
配套好足 肯做實有進步

點表演法
video隔住個mon感唔感受到
定係有睇下佢live表演嘅價值

感受到
講得好精彩 易入腦嘅
但係中文底差肯定學唔到野 只會崇拜欣師

利申非盲撐

搵日去報先 我睇下有無啲可以淨上一兩堂唔洗上足一期
我話retake佢會收我架可

底差唔明點解會崇拜

太長回覆唔到quote一段仔算

我都知無可能 但叫得理想就無所謂啦

我諗最大嘅原因係我受中文堂嘅影響好深，包括學做人，包括學習嘅滿足感，包括慢慢識欣賞文字本身。

另外就我識啲人因為中文2左而入asso/retake，明明平時唔覺得佢地對文字嘅理解有咩大問題 。一個可以令一半人母語唔合格嘅試嘅定位係咩?

btw條片好似幾好幾有條理，聽朝細睇下先

多謝巴打咁有心 你有做中文補習?

頂住呀 終歸都係靠自己

有無TG?

好似有用
想問你覺得如果每篇文揾到2個人幫手改係咪差唔多？

我都受中文影響好深 同巴打你差唔多
我覺得考中文真係考考試技巧架啦 但中文堂 教嘅除咗中文 其實仲有好多做人嘅技巧 生活嘅態度等等 如果真係有放個心落去學 而唔係只當中文係一門考試 係可以獲益良多

我都識啲人中文2左asso/retake 但我覺得英文2左要asso/retake嗰啲仲慘
文字嘅理解可能無問題 但個個字都識解加埋有時就係會理解唔到
我覺得中文2嘅人通常唔係話唔識講野或者真係唔識中文之類 係無咩點擺個心喺呢科或者搵唔到EAA想要啲咩啫(而其實唔係太難搵)

佢除咗呢篇仲有另外幾條 你睇佢個channel就有 希望幫到你

我見你都好有心想幫人 同埋我都好鍾意中文 希望可以有更多人唔會因為dse而討厭中文 可以考得好之餘又發掘到中文嘅美好 唔洗多謝啦
我淨係有間中幫親戚朋友啲仔女補下 無真係走去做私補
寧願比yy賺都唔想比補習中介賺

細個中意睇書所以語感ok 不過寫錯字果啲就
考試就中五下學期先開始識啲遊戲玩法，果排進步左好多

雖然最後都有唔少運氣成分

係 如果分數差得遠再搵多個咁
我可以幫手 我唔敢講自己改得好/識改
但我地可以一齊研究下學下
凡事總要試下先

不過我好少用tg

搵唔到

太好啦有人一樣 中文有好多野潛移默化左，慢慢先知咁貼身咁有用 只求多啲人明

我覺得英文2左asso/retake 慘得黎都合理 學術文章咁多英文，英文唔好都幾難生存

而家呢？